原來依家食飯食乾淨個碟會比人笑

明明細細個呀媽就教，唔好浪費食物，食得曬就盡量食乾淨佢。
今日轉新部門，同幾個同事食飯，有個同事食完，食得好乾淨，之後有個年資多小小既係講笑佢:嘩你好肚餓呀?食得咁乾淨既，使唔使奶乾淨埋d油呀?等呀姐唔使洗碗。
之後有個都係新黎既和應佢，係度一齊講一齊笑。
我果刻真係燥燥地，唔浪費食物有咩問題?唔通要好似d大陸佬暴發戶咁?叫成枱餸唔撚食，咁先有face夠威?
當然生為新人既我緊係唔敢咁講，當佢兩個仆街望住我示意我和應果時，我只係假笑左一下問:下?咁做有咩問題?

依家d人後價值觀好扭曲
明明大家都90後

樓主返咩工啲同事咁mk

好乞人憎

習慣左一定食乾淨
成日食埋最尾果幾粒飯
啲人成日問我係咪唔夠飽
因為我深信食唔乾淨要食豆皮婆
慢慢習慣左 有幾粒食唔到會用紙巾抹走
都唔要係碗到

我大食
所以點都食哂。

人地笑由佢笑啦

睇化左

屌係呀
食晏有個同事多數食飯都食得好乾淨
個80後同事間唔中會笑鳩佢 都唔知笑乜

咁好手尾啊阿堅

你間咩公司咁撚戇鳩

笑人個啲就真係on9仔

我都會食到好乾淨 咪由鳩人笑

咪係 而家d撚屌見食食得乾淨 食快小小
就一句得埋黎 好肚餓啊你
關你撚事咩屌你老母 點食都要管 戇撚柒鳩

一樣
唔好浪費食物
唔知笑乜9

啲傻閪咩都鍾意管，唔洗理佢啦

習慣左食到好乾淨 除非好飽

細個成日掛住玩、睇電視，搞到餐餐飯都食個幾鐘俾人訓練到食乾淨先准做其他野

我冇話信唔信食唔乾淨要食豆皮婆既，但好記得細個婆婆成日講呢句野。每次食飯都會諗起呢句野。

食完人地唔會知我食過d 咩

工程公司

有人笑唔一定代表你有錯 只要堅持你認為係啱嘅嘢就得 希望樓主唔好他朝有日附和

笑返佢轉頭

最撚憎人唔食乾淨個碟

笑番佢:屌，你老婆係咪豆皮婆黎

Btw邊敢，雖然高職位過佢小小，但佢年資高，我新人。

返工多女人，佢地一見到你個盒乾淨小小就會塞d飯黎

有無人就算叫咗樣野唔好食都會照食哂佢架... 最多下次唔叫 但都會食哂佢 除非佢真係太辣/咸/甜

以為中學雞先會
利申中學比人話過 個時亦唔明有咩問題

其實講得出呢句已經表露咗年資高條友唔太睇得你順眼
或你即使做d正常行為
但純粹地唔岩佢心意佢都會即刻入你
或者佢自己唔覺
但潛意識佢係唔like陌生人同埋性格自我中心

冇家教既人係遍布所有年齡層

不嬲食飯都會食得乾乾淨淨 唔好浪費食飯

佢入其中一個，唔係入我
btw佢一個做開既，我地3個岩岩轉黎既新人咁快就睇唔順眼?

我都係食到好乾淨果種人
多數自己一個人食飯所以無咩問題
就算約人食飯
佢地都唔會咁無聊咁講野

我都試過畀人話
食乾淨好似好奇異咁

大食食哂都唔得

求其答句 肚餓呀嘛 好味呀嘛 咪算9數
洗同d撚樣認真

d人價值觀好扭曲

最憎人食飯食少少，唔撚係肚餓未出黎食飯啦 浪鳩廢米飯
德行好的人通常都會食得乾乾淨淨，唔跌野落枱

屌 人地求奇搵D野講 廢事DEADAIR
條友自己講完轉過頭就唔記得啦
你就吹到價值觀

我會答佢 哈哈哈哈 好撚好笑呀

笑鳩返佢老母唔識教個仔唔好浪費食物

浪費食物會有報應

啱啱返工個陣，又係食乾淨曬。
但無同事笑，反而過左幾次之後…啲同事瘋狂分啲飯比我 係咁話後生仔唔夠食，食多啲。
不過我又食得落唔好曬

粒粒皆辛苦
唔洗理果班人點睇，做好自己就得

莫講話食哂碟飯
餓起上黎連筷子連隻碟都食埋呀！

習慣左食乾淨 周圍既人都係咁
無人講過依句說話
反而唔食乾淨會有罪惡感 唔珍惜食物

有時食到極飽都會格硬食哂佢
因為有人幫我睇過相話我成日食淨野
到老果陣會食唔到野

有乜好笑on9同事

咁開口得罪人就係佢依d，冇野講咪唔好講，點解要搵人黎笑，仲要唔係同佢好熟既，冇諗人地感受。
唔講價值觀，今次家教

搵水吹就搵啲有質素嘅話題吹啦，再唔係就合埋把口睇手機
搵呢啲嘢嚟笑人，只能夠反映出笑人嗰條友無乜內涵，同埋對自己講嘅嘢一啲都唔敏感

咪理啲on9
食乾淨個碗有咩問題

食埋人地食剩果d

你食女又唔見你好手尾既?
上連登，開post周圍唱之如，仲冇埋份工，又要開post懶可憐咁

樓主冇錯

次次都特登剩返啲, 但到而家都未識到個豆皮妹

你聽日問佢日日柯屎係咪慳番好多飯錢

就算真係食唔晒 我都會盡量食晒D肉
話晒隻牛都算叫為你而死
如果浪費埋好似失去左佢死既價值
阻止唔到自己食肉 咁唯有好好珍惜食物

你地冇老豆老母架？

食得唔乾淨要娶豆皮老婆

咁我都覺條友無聊低質
只係見到個topic以為係咩大事
原來只係同事間trash talk

十幾年前開始打日本公司工
啲同事食得好乾淨
慢慢就跟咗佢哋
樓主巴打冇做錯

啱啱入嚟就高過佢
點解要睇你順眼

女朋友成日食唔哂

食飯吹兩句姐
大家互相笑下屌下先熟架嘛
樓主又唔洗咁認真嘅
不過我睇得出你份人應該都幾偏執下

同老母出街食 佢食唔晒就算我飽我都幫佢食埋

肉我真係會盡食

正皮
我食乾淨關你咩事？

我食快餐自己收盤都畀人話作造啦

90後太在意其他人點睇

屋企都係教我唔好浪費 所以咪撚理佢地

Be yourself

回返佢：啊姐真係唔洗我嗰隻碗 下次俾你條仆街食番我啲口水

個朋友食飯食到一粒都冇 我係好崇拜同欣賞佢 個種feel 因為我係食唔曬個類人 覺得佢好勁

反而成日俾人笑我食得快

On9當有趣

我都係好信哩個傳說
至從五六歲之後就好小食得唔乾淨

朋友食唔曬我都會同佢食埋
見到有食物浪費會訓唔着
搞到我好似七大罪隻豬咁

通常都一笑置之 自己相信係美德黎就可以

咩工程公司啊
Design office都要搬嘢或者行Site啦
唔食飽飯邊有力做嘢
樓主啲同事一定係啲排骨仔嚟

其實有時候唔想dead air 是但搵d嘢講下姐 唔使太認真

咁都叫固執
唔怪得你老母出黎接客你都無所謂啦

？

做乜鳩

習慣食飯食得乾淨
我覺得係禮貌黎
人地煮得咁辛苦，係屋企既話唔岩食咪裝少d飯
係街到，除非真係難食到放唔入口或者真係淨少少又食唔落就算
如果唔係都習慣左打包

仲記得有次同fd出去食小菜，
係約人個個話請食飯既
都叫左幾多人下，8-9個左右
（純粹出去聚一聚，冇下場）
叫左超級多餸，放到最後張枱放唔落
搞到最後食飽有d餸都未上哂
去到尾個2碟真係冇掂過
咁我就諗 都冇下場直接返屋企架啦
我就同佢講：「都冇食過，不如你打包返去食啦，唔好浪費呀麻」
佢：「下..咁核突..再整返熱就唔好食啦，少少錢由佢啦」
從此以後就冇同佢再食過小菜

咁點解唔講

"幾乖喎你，唔會食剩野 "

而要用帶d 嘲笑嘅說話？

有次食譚 見到隔離檯走個陣剩底半碟豬耳
個刻真係想走過去打柒佢

懶風趣囉

你公司嗰啲人知唔知咩叫冇衣食

你呢句好手尾真係可圈可點

粒粒旨辛苦！

呢d叫有衣食

身邊d人都唔會留意呢d野咁小學雞

我見到自己食唔乾淨會好內疚
尤其是有陣時d fd食得好乾淨

食淨一半:啲嘢唔啱食呀?/你係咪唔舒服呀?
食淨少少:差一啖都唔食埋咁嘥嘢嫁
食囇:嘩你餓左幾耐?洗唔洗汁都撈埋呀?

唔洗太著意，地盤佬講野係鳩鳩地，我估係你新黎大家無咩好講先搵野講，無必意勞氣，同埋唔好因小事而開人波或者得罪人，唔值

公司d同事成日食淨野
特別係有咩welcome lunch/開年飯個d
一入公司數就喪叫

淨到最後起碼多左兩三碟
見到真係眼冤

明明瘦底都盡量幫手清
D同事又加把口
睇唔出你咁拆得喎

枱面幾碟野食淨左
然後再叫甜品
屌那星咁撚折墮
全枱輪住叫甜品
輪到我 我話我唔洗啦
D啊姐：叫啦，個個都叫
：我食埋呢d先

真係好撚嬲

樓主公司個兩條一定係垃圾黎

最慘就係d人覺得有你包底
以後食飯繼續叫多
食唔哂就塞你食

咁做又諗唔到有咩意思, 扮食晒?

以前：食得好乾淨，好有家教
而家：食晒奶到咁乾淨，成隻狗咁 / 食左出面碟食剩一舊既餸好似人地食晒你先食咁，執人二灘
迷信：食得咁乾淨，唔留返d次冇得食呀 / 出面碟餸食剩一舊下次先有得食

利申 以前比人讚，而家比d後生眼望望

我細食 寧願拎少啲係個碗到都要食晒
見到一個碗一粒二粒 個到一啖都無
點解唔食埋佢 已經唔係浪唔浪費問題
係食得乾乾淨淨心情都好啲
感覺就好似真係食完成餐飯咁

射咗啲精落條女度又唔見你抺

咁都有得笑
未食乾淨個碟比人話笑就見得多

咁先有家教，樓主你好野！

真係餓唔得咩

食唔哂嗰個反而冇自知之名, 反而要個惜食嘅做眾矢之的
簡直荒天下之大謬

咁你有無打包拎走？

工程公司係咁 特別你高職位過佢 佢就一定無時無刻都搵嘢踩你 如果唔係佢係自卑

成日見人食野都會食淨少少
心諗爭少少食埋佢好難咩

其實食得唔乾唔乾淨，都唔代表係咪浪費食物；因為就算食唔晒，食剩嘅都唔會聚集一齊，變成另一個人嘅一餐；除非你食得唔夠，但係又食剩，搞到你要買另一餐食。

以為食得乾淨，就係盡左社會責任，係有家教，係美德，只不過係由細到大上一代灌輸嘅觀念，唔代表食唔乾淨真係罪惡。呢個世界有人捱餓，其實係糧食分配得唔平衡，同大家食唔食得晒無關，就算你食得晒碟上嘅野，都唔會令到人地得到食物。如果你已經飽，其實格硬食同唔食，個結果都係一樣。

當然食唔食得乾淨，我覺得無恥笑嘅地方，只係選擇。

起碼有豆皮婆我娶

大家都90後就直接屌鳩佢地啦 洗撚比面

放心！佢地唔會有機會再講同樣既說話！

樓豬認真咗
有啲撚屌係無嘢搵嘢嚟講
好似臭坑得閒要打開蓋 透吓氣 無咁臭

唔使理嗰啲人

利申: 鍾意食飯奶埋碟，平時都奶開嘢

係咪回緊帶

笑住應 你留番幾粒飯拜山果陣食？

剩食點唔可能變成其他人嘅1餐
5人各食剩1餐包
pack起 =1家庭裝麵包 /某人1星期早餐

出街食飯周時都見
個個有餘有剩
其實打包(/自備餐盒容器)有咩咁羞恥？
慳得滯會似乞兒？

no offence 討論吓

我都試過好似樓主咁
不過我覺得純粹只係無野講搵野講
以前對我幾好既同事都會講下笑下

我都會食得好乾淨
btw嗰啲人就唔好理佢啦，我都試過俾啲同事問過
通常我會答佢：有咩問題呀？食曬佢唔好哂嘢有問題咩？
跟住對方發現柒咗就會收口

就係呢啲閒聊就反映到一個人係可以冇內涵到一出聲就柒

最撚憎人浪費食物

使閪理佢地
我大個左之後食飯一定食得乾乾淨淨
尤其是食阿媽煮嘅飯
佢煮得辛苦，我又知搵錢艱難
有衣食唔知有乜好笑

有人咁笑9我我會話：
冇辦法啦我屋企家教嚴慣左係咁

我覺得唔係想笑你
佢只係搵野講下啫
我屋企人出街有時都咁講
"呀仔，食得咁乾淨呀姐都唔使洗碗"

我慣咗連個碟都食埋，費事有人偷我dna

啊媽話食剩要娶豆皮婆

豆皮婆都係女啊

物以類聚

大陸閪先會話要年年有餘

係街食比朋友笑食乾淨個碟笑我係狗咁
從此係街一定食淨少少
係屋企就唔會

lm

我覺得剩係講前兩句可以接受
講笑咁講姐
但係後面個句真係有少少惡頂
仲要大家都係咁上下年紀

其實咩年代都係有賤狗同好人

我會答係呀幾日無食飯呀
答完應該塞撚住佢地把口

Agger 食得晒咪食 食唔晒咪淨低唔食囉 唔覺有咩問題
笑人食晒真係好on9 但屌人食唔晒都一樣咁on9

個人閪就唔關係咪90後事既
呢種係價值觀問題

有個同事真係汁都唔會剩一滴
心諗使唔使唔浪費到咁ge地步

[quote]食飯吹兩句姐
大家互相笑下屌下先熟架嘛
樓主又唔洗咁認真嘅
不過我睇得出你份人應該都幾偏執下[/quote ］

屌你老母臭閪死傻閪
咁撚廢係咪太監黎？冇鳩用
不過我都係上網吹兩句姐
大家互相笑下屌下先熟架嘛
巴打又唔洗咁認真嘅
不過我睇得出你份人應該都幾偏執下

身邊有班六七十後同事，有時連一碗普通粉麵都可以食剩
次次都鬧鳩佢地

習以為常

[quote]其實有時候唔想dead air 是但搵d嘢講下姐 唔使太認真[/quote］

你講野一舊舊咁係咪弱能嫁你，其實我都係唔想冇人追是但搵d嘢講下姐 唔使太認真

講得好

收撚皮啦

下次話覺得食晒好正常，之後話以為你有厭食症，問佢睇撚左醫生未

隔住個mon都聞到你班friend陣mk豬朋狗友味

原來唔係朋友 自膠

食剩野要落地獄比牛頭馬面燒性器官

返工d人為左食飯搵話題刷存在感就會唔經大腦咩鳩都講

我會答
諗起非洲啲小朋友冇野食 幾飽我都要食晒去
見到frd食淨我都會咁講

利申 去過非洲

上次同老細食（鬼婆）
食個鉄火丼我食乾淨佢問我係咪仲好餓

食淨扮大牌 扮有錢 耶撚最鍾意咁

你完全冇諗過比人笑果位同事既感受，佢可能會因為咁而以後都專登剩番d飯。甚至教佢下一代要剩番小小，又或者做第個仆街又笑9其他人，令到專登剩飯既人愈來愈多，扭曲曬成個社會既價值觀。
我係講得誇張左d，但我最嬲既係佢完全唔理人感受，專登令人難堪。
我從來唔理人點做既人黎，我理得佢叫左唔食定點，我理得佢，我做好自己就算。但佢出口笑鳩人，影響到人，就真係燥左，點解要人跟佢果套。
除非好熟，如果唔係唔會點醒佢，最多上連登做下keyboard fighter。

真係好飽另計 唔係唔食晒碟野根本就係浪費食物

我阿媽教我唔好浪費食物，你阿媽無教你咩？

嬲又唔敢當面開佢波
下次咪又係比佢笑

唔敢即刻反枱？

冇家教

食得太乾淨太多年
媽咪話食得乾淨女朋友應該(快)面白滑又無豆豆
係唔係我食得太乾淨女朋友都無

啲人真係好鍾意笑鳩人啲飲食習慣
試過個同事裝滿成個飯盒返公司食
點知比人笑
人地餓咪食囉關你撚事咩

習慣左食乾淨 除非超飽

我都係會一粒都唔淨低 因為細個睇左keroro軍曹變左粒飯果集

誰知盤中飱
粒粒皆辛苦

我都好同意，格硬食曬佢絕對唔等於唔浪費/係美德。就好似你叫多左野，食唔曬，格硬食曬佢，非洲都唔會有一個餓緊既人因為你咁做而覺得飽左。浪費左就係浪費左，所以食得曬先好叫。

我食飯都係全清

但總會有D人食乜都係食淨兩啖扮細食仲笑9你肚餓 仲要係肥仔 成日留返一啖飯一啖肉扮食唔哂 真係好撚假

呢個情況應該係港女創先河

我都講過類似的說話
不過我唔係笑佢
反而係問佢係唔係呢到食唔夠飽
下次唔洗黎

岩岩黎就咁講野
條友已經比我bad list左係只能做同事名單。同之前個部門d同事好fd咩都傾又會打下波咁。但依家個口臭同事，我覺得佢價值觀，同人格都有問題，做fd不了

我出街見到無食淨野既人會好欣賞
自己都唔想浪費食物
但係成日一個餐食一半就飽
所以會帶定食物盒

樓主唔洗理笑你既人啦
或者同佢地解釋可能可以為自己加分
甚至感化佢地

支那人本質

自己食lunch咪得囉

明白樓主

我次次食乾淨晒都比人問係咪好肚餓

女仔食晒碟飯都比人笑大食

洗撚理人咩

負評既係乜撚野人
正死仆街

好佩服食飯食到一粒都唔淨嘅人

答佢：“啲甜品我麻麻，我嗰份你要埋”

佢完全係恥笑果隻
btw都話唔係笑我，係笑我個同事

我次次都會講肚餓丫嘛

唔好理佢地，做好自己就得。如果個個好似你咁受佢地影響，個社會價值觀只會愈來愈扭曲

做人要有衣食呀仆街

我成家都習慣食到一粒都冇
因為我爸話方便洗碗
所以我都習慣咗 見到淨一粒都好唔舒服
呢樣嘢我都俾唔同年紀嘅人笑過

通常笑人食剩都多數支那黎， 支那狗不嬲浪費野。

我去歐美好多餐廳， 好多外國人食剩都會打包拎走， 反而係支那班支那狗無乜幾隻咁做

支那狗不嬲慣食剩野， 重要食剩越多越好

唔知你閱讀能力差定反社會人格係咪都要反下引人注目?

當一個人要去到咁黎引人注意，真係幾可悲

追完個post ,
發現無家教on9當有趣既人比想像中多。

食唔完都要打包，價值觀問題

自己所做係岩嘅，唔使理啲傻仔
支持樓主繼續唔好浪費食物
利申，我一血都食得好乾淨，如果我食淨，代表難食到呢。。。。

不要玩食物.jpg

呢d位你要同佢鬥膠

：係呀我仲想食埋你果碟, 奶埋你脷胎

你同事On9當有趣

我都由細習慣左盡量唔浪費野食
印象中冇比人因為咁而串過

作為鐘意食野既人都好撚憎人浪費食物
當入面有肉成份就會諗，我都有份抹殺左佢地既生命。
唔係話要食素咩道德撚，我覺得食肉冇問題，但真心唔好浪費食物

俾人話連嗰丁屎咁多都要爬埋 好冇儀態
我反而覺得食曬先完美 有滿足感

支那狗咩都掉轉, 食剩野先有face係大豪客

我認識既中國人（有富2代，官2代） 好多好有*依食*。
眼見最冇*依食*既係 比較後生個輩港女多。

有同我講過
：食哂又點 食唔哂又點 非洲啲小朋友都唔會因為我有得食架啦

諗起都把幾火

加拿大食剩拎走唔收紙盒錢

香港地真係一個痴線既地方黎架

成日都會比人問「你做乜要食d配菜？」
因為佢食得囉～椰菜絲同墊底生菜唔撚係食物啊？

利申：我犯賤，我愛香港，鬼叫呢到我屋企

銀之匙
Btw 重有好多時覺得個飯最值錢就係啲肉

依啲野都可以攞黎笑，細路仔

唔洗在意，做好自己就得

人地冇野講搵黎講

講笑咁DKLM，直接咁講惜食識係美德黎，唔好拎人老婆出黎

話「屋企人教唔好食淨」
一黎冇得罪佢，二黎暗串佢冇家教

由細到大都會清哂自己碗d 食物先安落, 一粒飯都唔會剩
出街食唔哂又可以的話都會打包
見到人食剩野會鄧佢地折墜

食飯關佢撚事咩
我打飛機駛唔駛管埋呀
射幾多駛唔駛數撚住呀
你d同事真係食飽飯無屎柯

次次出街食都會食晒成碟飯 冇人笑過 因為其他fd都係咁 不過有次去大家樂食飯見到隔離隻港女叫左焗豬食 食左一半都冇就走 當堂o左

食得哂佢係美德 唔同專登食剩浪費咁樣好咩

屌柒佢冇衣食啦樓主

我自己都係清哂D野食既人,不過人地都係講下笑,無野搵野講啫,算鳩數啦

又鳩up, 自己北上去餐廳睇下咪知

從來食野都盡可能食清哂佢
最撚憎人浪費食物
識得有個人每次食飯硬係要搵野黎浪費
食m記食淨d薯條，仲要攞多幾包茄汁辣醬係度撈係度攪
去食任燒bbq，明明食飽左仲要再攞d野返黎燒到變炭，以為好好玩
次次同佢食飯都反撚哂白眼，條友仲要笑我食清哂d野
呢d人真係祝佢下世做非洲細路，食樹皮飲泥水

對比支那狗果種浪費， 港女真係拍馬都追唔上， 支那五毛咁得閒幫支那狗洗底， 不如叫你d同胞唔好咁浪費

總係會有呢D白痴仔

有衣食

以前都試過比人咁講 我直頭彈返佢話：你老母冇教過你有衣食咩，難怪啦

中學嗰時d飯通常有汁，有個同學成日都攞起隻碟奶埋d汁，我次次都笑佢係咪好肚餓

樓主一定比人睇唔順眼....
樓主自己要醒水啦...
我之前初出黎做野都試過做錯事、無記性麻煩到人，
往後日子果條友就會用d雞毛蒜皮事挑起全部人唔鍾意你。
其實佢地唔理你做咩都會話你嫁
之後我覺得關係太差，人工又奀，無助力好難共事落去，做左兩年後都辭職。

我地屋企都係教食晒，但有時出街食飯食剩少少未食完已有侍應走來要收碟

返之前份工又係, 次次同同事食飯,個上司八婆都笑7我話做咩食得咁乾淨 , 之後又大聲笑話E D都好丫有衣食啊哈哈哈哈 ( 用D勁撚尖既笑聲)

直到有次同老細食飯個八婆又咁講, 老細當住所有同事面前講話E D係好野黎, 唔洗理佢, 之後個八婆先收皮以後唔再講

屌 我都係食飯最後碗一定一粒飯都冇嗰啲 我又係真試過奶碟奶到乾乾淨淨 因為真係好好味
不過好少畀人笑 通常同事見到都係畀佢地食唔晒嘅我食 好好人

奶汁又真係有d怪

奶碟又真係核突左D 喎大佬

我有個朋友減緊肥 佢以為齋食餸唔食飯就係減肥
仲成日笑我 哇點解你會食得晒啲飯
心諗一碗飯好多咩

都話唔係笑我
咁多人閱讀能力咁差
btw岩岩黎左一日既新人都可以咁快唔順眼?
比佢笑果個同佢同級

依d人真係好黑人憎，仲大大聲講，驚死周圍d人聽唔到咁，想人和應。其實d人心諗依個八婆咁冇家教。

最撚憎人食淨野
香港咁撚多廚餘
食唔哂同人share
或者叫佢比少啲份量係咪好撚難

珍惜食物

有時出街食飯唔記得叫少飯, 食到個肚漲到唔舒服都食哂D野...唔怪得香港成日倒咁多廚餘...

男人老狗出街食一碟飯都食唔晒
屌閪都無咩力水啦

不如好似啲女咁帶飯
食完入女廚玩水洗碗啦

一睇就知佢地傻閪黎 唔洗理佢地

我都試過食乾淨啲野比人咁話過

啲人同你班同事講既野一模一樣，仲要話我好大食

比左錢點解唔食曬佢

同事相認？

有十條傻閪比負皮

你啲同事on9又反智

試過做pt侍應
個餐有幾樣嘢 其中一樣係一碗炒飯
我見個客食曬其他嘢但一直無食碗飯 以為佢未食完就無走去收碟
點知到佢走嘅時候都係無郁過碗飯 唔食俾我食喇 返工連lunch都未有時間食啊

我覺得要睇埋樓主個食相，如果食到狗咁樣奶埋最後一粒，人地可能串緊你呢

呢個真。。。做好事都俾人批鬥，呢啲華x賤種

屌我都係因為咁俾人笑我大食
大咩食姐
一人餐份量一人食哂唔係好正常兼合理既咩

我每次都食剩少少 食到咁乾淨 乞衣咩 咁撚寒酸

錢是你的 資源是大家的

其實冇必要理佢地
扮下假膠笑下咪算
放係心入面嬲佢地做咩

食乾淨係美德, 有衣食
由細到大都會食到個碗一粒飯都唔剩
就算俾人笑都係咁話
除非真係飽到上口心, 唔係都唔想浪費

就係因為呢啲仆街香港先咁多廚餘 食唔晒又叫到成枱都係 之後又要食甜品
明明有衣食係美德 次次同人出街食飯幫手包底又比人話係師奶
有個朋友食親飯都食唔曬 叫佢嗌少飯佢話好似好蝕底咁 心諗

連登仔d閱讀能力
都話唔係我比人笑
btw比人笑果個同事食相好正常

我後生時都咁諗
其實你咁認真都曬氣
純粹老屎比串嘴姐

美德 樓主做的好

放下正皮支持

唔洗理d on9仔講咩

濕9封建思想

依家硬係有啲人連人地點食野都要管

唔係應該掉轉咩
有時食唔晒飯會覺得內疚

我見到啲朋友食淨野會嚇佢地會有報應，之後個個都好聽話食晒，不過真係會有。

食幾多，叫幾多，煮幾多

下次食飯問下佢地抆屎係咪都抆淨好多

唔洗理啲on9啦 你又冇做錯
做啲自己覺得岩嘅行為就得啦

咁點解你自己唔攞返屋企?
我會先問其他人要唔要
無人要嘅話, 我自己就會攞走
唔會浪費食物又可以慳錢
何樂而不為

之前係海水公園
見到隔離4隻蝗叫咗
4個熱狗薯條餐連汽水
但係食剩兩隻熱狗同兩大包薯條
仲要完全無點過, 超級浪費
充分表現蝗嘅性格
真心希望佢哋餓撚死

我習慣o黎，改唔到

食乾淨個碟係我o既習慣

從來無人可以笑你。
只有自已可以笑自已。

笑番佢地第日老婆豆皮
我反而係細個呀爸呀媽教我要食哂d飯佢
然後到大發現
呀爸次次個碗淨番既飯粒加埋有半啖飯
有時仲笑我係咪未食過飯 食得咁快 仲要一粒都無淨

唔洗下下搞人老母嘅
說話語氣同目的都要考慮埋
如果個舊人只係食完飯搵嘢講無惡意嘅話
其實真係無傷大雅。

佢下意識諗住搵嘢講，主導去帶起話題，從另一方面睇佢應該好肯帶新人。

只係個statement內容唔係咁合適啫，可能係果啲大傻型嘅師傅。

堅哥真係食得唔好蹝喎

你答得低質左.
你應該用反諷法答返佢等佢地自己再思考.

"費是晒野做大晒鬼囉. 我怕將來折墮" 完勝

除左食剩外， 我好反感d人 食kfc唔食雞皮， 食pizza hut唔食批邊， 唔食就咪叫， 雞皮係kfc炸雞最好食既地方， 批邊包黎啫， 諗唔明d人點解唔食埋佢

食包唔食面包皮都係

我覺得佢係串你多過想搞氣氛/揾話題，當然要睇埋語氣同為人

仲有買一箱箱水返屋企飲

無話錯你喎...
男人老狗咁能寒酸,

話唔想浪費食物果d先好笑,
食左落肚咪又係柯返出來,
同你扔左佢其實無分別
你慳完d食物又唔會去左非洲嘅

點解因為食得曬，或者肚餓而食曬d飯會係寒酸呢?

btw你閱讀能力好差

依d 叫有衣食
笑嘅先係戇鳩仔

以前個年代窮酸人扮上等就會食剩d 飯
唔想人覺得自己餓狗搶屎
估唔到依個年代都有人有d 咁嘅自卑心態

人地講下你又陪人地癲
自己鐘意咪好

我做緊間工程公司都係有個on9妹
明明隔左只係兩年
條弱智妹好似廿年黎都係第二個世界咁

答佢：係啊！餓到連你老母都食埋吖

九成係支那落黎既蝗

我老母都是咁教
我就算怕肥都寧願食曬佢
話曬係對自己，煮個個，地球一份尊重
太多咪下次叫少啲

個同事同你熟唔熟？唔熟都咁講應該平時講野唔經大腦好想撩人鬧交果D人。 你愈在意佢愈開心，你輕輕回佢一句，係咩。佢就無癮唔串你。

手殘禁錯負評
認同你啊樓主 呢個世界有d人講野就係咁唔理人感受 9up 以為自己好好笑

講下笑唔洗咁認真啦

On撚鳩，食乾淨先係美德呀！！
你應該笑番人地，冇咁大個胃就唔好叫咁大碗飯！

你又話佢後生仔黎？ 咁佢咪有機會會會上連登囉

我地唔喺現場唔知有幾老尷啦，但佢平時份人係咪好計較好霸道先？

你一黎就講到佢十惡不赦，排除哂佢可能衰on9兼懶係熟講多咗句廢話嘅可能性仲唔係偏激

如果有同事咁笑我，我都唔會有一秒鐘介意

利申：戒奶以來未食淨過一粒飯，每個我用過嘅碟都獲得「貓洗面認證」，同事/同學都最多都係驚訝我點可以食到咁乾淨/ 問下我係咪好肚餓咁。

肯定唔關佢on9事！
問題源自於佢個樣，一定好撚豬扒

雞皮全部都係粉，有時廚房重手咗就唔好食

我覺得雞皮無乜所謂啵
始終唔健康

聽到人咁講咪當佢廢嗡，冇野架
和應佢隻鞋狗真係好撚垃圾

有個同學次次食飯都淨係食一半/三分一，好撚晒嘢

有時候食完個碟仲有啲汁都會忍唔住飲埋佢

果時佢真係笑到個同事勁難堪，講野勁仆街，點知仲有人和應佢。對住兩個on9仔真係燥。
佢講野真係好on9，但唔霸道。今日佢同個炒左幾年iphone既人爭拗iphone歷年個價，明明自己記錯，死都唔認

大家都係廿零歲，佢大我幾年。佢冇上連登，不過都唔係重點。當面點醒佢同網上keyboard fighter比佢見到個性質完全唔同。

我做eyboard fighter只係發洩下，佢睇唔睇到都冇所謂。（當然生為一個人，我都希望佢有日會睇到或者有人點醒佢，糾正下佢個價值觀同人性）
我話唔會當面點醒佢既原因係，又唔係熟，點知佢會點諗，一陣佢屌鳩我問我老幾，我可以點?

btw點解你成日係都要追擊我話我偏激
我真係好人黎

希望呢啲仆街唔好出國旅行，真係影撚衰香港人
你喺日本食唔晒者係同人講係煮得難食

之前日日食女朋友食剩既餸菜，一年間肥到以前啲fd認唔出我
最近散左 食乜都冇胃口次次出街食野，要左少餸少飯都食剩超過一半
求屌醒

打包下餐食

嘩你好肚餓呀?食得咁乾淨既，使唔使奶乾淨埋d油呀?等呀姐唔使洗碗。
其實講頭兩句無問題
但講撚到咁已經唔係同事吹水既level

其實煮咗出啤已經係sunk cost
最環保最有衣食應該係打包下餐食 咁又食少餐減少咗個 demand 又唔使夾硬食肥自己

very true
我都自細一直一粒都唔淨

留意眼見D好眉好貌既姨丈呀叔個老婆咁既款
再望下佢個碗

岩呀絲打。
其實我覺得就算唔打包都ok，但千其唔好有覺得一定要食剩先有face,如果唔係好冇面既態度去對待食物。

我男朋友又係食得好乾淨既人 出街食飯都會食晒 我屋企人就主張食飽就唔好食 唔好夾硬撐

要食剩少少呢個應該係強國傳過來既文化。

我地細個係教粒粒皆辛苦，同食剩大個要娶豆皮老婆。

理鳩佢！

一早知食唔曬就叫少飯

d同事食剩飯成日都俾我屌，屌到佢肯叫少飯為止

最憎人浪費食物

食成點關佢撚咩
佢老母臭化閪
呢d閪人一定要當面大大聲屌柒佢

返工lunch啲同事個個都食淨半碟飯
搞到我唔好意思食晒
不過返工之外都係會食得好乾淨
唔係會覺得好冇衣食
平時我直頭叫我老母唔好食淨飯

你都on99,食飯都要睇同事面色

00後正仆街

好多時都會食晒 唔想浪費

全家得我一個食飯食乾淨

仲係要大大聲恥笑果隻，係間餐廳咁做

我都主張食飽就唔好食 唔好夾硬撐。
留得多咪打包，少少咪由得佢。

痴撚線，而家覺得食淨野先係正常?
叫幾多食幾多先係正常喎

同你一樣
食飯食乾淨唔=浪費
反而係美德
我第時都會咁教我啲細路

唔好理人地受人地影響，要堅持做自己認為岩同想做既野。

支那人會覺得食清晒係好失禮
香港人會覺得有衣食

笑咪由佢笑，鐘意既我食埋隻碟都仲得

你無問題
到時佢地pk 唔好問點解

慣左點都要清埋最後幾粒飯
好似強迫症咁

真係好on9 以前中學有條友請我食吉野家，我爬乾淨啲哂啲飯又係比佢串係咪好肚餓
我而家會掉返轉，屌人地食淨哂啲野浪費
先屌當贏

咁都有得笑，你啲同事質素好極有限

好肚餓有咩好笑

我都會食到一粒飯都無 好有滿足感

食乾食淨係對食物同煮果個人既尊重

碟飯係我的，想點食就點食，關你撚事咩！

食埋個碟，然後用一個好飢餓既眼神望住佢，佢應該笑唔出

不嬲一粒飯都唔淨
去人地屋企食飯 就算飽都會幫手清曬啲餸

最撚憎啲仆街男人老狗一味係到嗌到餓嘈住要食野
好啦 野食嚟到食得嗰一半就嗌飽
餓餓餓邊撚到餓呀 睇過邊撚到餓呀 屌你老母

原來我有咁多同伴

你地唔識架啦

上次約左條溝緊既女去食茶記

碟飯黎到食左2粒飯，即刻嗌飽唔撚食

條女即刻濕晒，仲話要上我屋企俾我屌

Btw, 食得乾淨係好野黎

我食咩都會盡量食哂食乾淨

不過 我諗起好似唔知邊個話食拉麵都要食乾淨同飲埋D湯

老一輩好多都係咁， 過時過節出街食， 個個飽曬仲要叫， 要有淨先好睇， 唔係人地以為平時無得食

咁都可以14頁
我都係食到一粒米都唔淨
真係好飽食唔晒碗飯嘅感覺會唔知點咁

你同事俾人笑唔慘，最慘佢個新同事因為階級觀念，知佢做啱但都唔幫佢

我都成日睇人笑... 收盡冷眼...

個po連新聞都上埋 痴線

仆街 有衣食都要俾人笑？

大大聲答返佢：我有衣食姐 唔想臨老過唔到世

咁多正評，不過唔係熱門嘅

話返佢有乸生冇乸教

偏激就唔係好人？
唔係我追擊你，係有人話你偏激，我睇完都有同感先提出一啲疑問。

不過你講到個情況咁, 我諗你個同事真係硬膠黎 原諒佢啦... 因為佢一世都唔知自己錯啲咩

呢招掂
下次佢一拎起筷子就屌佢食剩嘢先

煮得一手頂級傳統粵菜的李家鼎，憑住精湛刀功及廚藝，主持《阿爺廚房》叫好叫座，現時不但再度添食拍第二輯，而且他亦開設私房菜館，將美食公諸同好，他知悉該名有衣食同事被嘲笑一事，即時火都嚟埋，「如果我喺度，我實會X嗰班人，我次次食飯全公司都知，一粒飯都唔會剩嘅，要有衣食。」

鼎爺都屌
from HK01

點解共媒01 連 大陸佬 三隻字都要將佢打格仔嘅

我都試過俾人笑，但係我覺得係一種美德

食淨既野係好難再佢捐比有需要既人
（eg食淨1/3碟餸 可以捐比邊個？）

重點係叫野食之前要負責任
叫自己想食既份量
第一次食唔知份量而又比想像中多
盡量食都食唔晒 Fine 格硬食只會壞肚皮

真正問題係明知食唔晒又繼續叫
特別係個d攞撚正牌話：我on diet 緊個d
個set黎到淨食餸唔食飯個d

樓主出左名，你d同事有冇唔妥你？